%autotex% Titre: Notes aux concours aux grandes écoles
%autotex% fontsize: 10pt
%autotex% scale: 0.85

\subsection*{Notes de \href{http://perso.crans.org/besson}{Lilian BESSON} (ancien élève du \emph{Lycée Thiers} de \emph{Marseille})}

\section*{Petites Mines \emph{(2009/2010)}}

\subsection*{Épreuves écrites}
\begin{itemize}

\item Physique : 16.96/20;

\item Mathématiques 1 : 17.42/20;

\item Mathématiques 2 : 17.22/20;

\item Francais : 12.85/20;

\item Rang : 24°/2042.

\end{itemize}

\subsection*{Épreuves orales}
\begin{itemize}

\item Entretient : 20/20;

\item Mathématiques : 16/20;

\item Anglais : 14/20;

\item Physique : 13/20;

\item Rang : 19°/1478.

\end{itemize}

\subsection*{Admis (mais j'avais refusé) à l'École des Mines d'Alès. Rang : 19°.}

\section*{École Polytechnique \emph{(2010/2011)}}

\subsection*{Épreuves écrites}
\begin{itemize}

\item Mathématiques 1 (A) : 15/20;

\item Mathématiques 2 (B) : 16,1/20;

\item Physique-SI : 15,9/20;

\item Physique : 13,1/20;

\item Informatique : 15,2/20;

\item Français : 15/20;

\item Langue Vivante (Anglais) : 8/20;

\end{itemize}

\subsection*{Admis (mais j'avais refusé). Rang : 81°.}

\section*{Écoles Normales Supérieures \emph{(2010/2011)}}

\subsection*{Épreuves écrites}
\begin{itemize}

\item Mathématiques (A) LC = 15/20;

\item Mathématiques (B) ULC = 13,7/20;

\item Physique ULC = 13,1/20;

\item Informatique C = 15,2/20;

\item Français ULC = 15/20;

\item Langue Vivante 1 (Anglais) ULC = 8/20;

\item Langue Vivante 2 (Espagnol) ULC = 14/20;

\end{itemize}

\subsection*{Admissions}
\begin{large}
\begin{itemize}
\item \emph{ENS Ulm} : Admissible (non admis). Rang : 84°.

\item \emph{ENS Cachan} : Admis élève normalien. Rang : 99°.

\item \emph{ENS Lyon} : Admis (mais j'avais refusé). Rang : 143°.
\end{itemize}
\end{large}

\section*{Écoles Centrales \emph{(2010/2011)}}

\subsection*{Épreuves écrites}
\begin{itemize}

\item Langue vivante (Anglais) : 6,4/20;

\item Mathématiques 1 : 17,8/20;

\item Mathématiques 2 : 16,5/20;

\item Physique : 15,9/20;

\item Physique-Chimie : 15,5/20;

\item Rédaction : 15,1/20;

\item Sciences Industrielles : 11,5/20;

\end{itemize}

\subsection*{Épreuves orales}
\begin{itemize}

\item Langue vivante 1 (Anglais) = 17/20;

\item Mathématiques 1 = 18/20;

\item Mathématiques 2 = 18/20;

\item Physique 1 = 14/20;

\item Physique 2 = 17/20;

\item Chimie = 16/20;

\item Travaux Pratiques Physique = 17/20;

\item TIPE = 17,5/20.

\end{itemize}

\subsection*{Admis mais j'avais refusé}
\begin{itemize}

\item Rang : 26° à l'École Centrale de Paris;

\item Rang : 28° à SupÉlec;

\item Rang : 22° à l'École Centrale de Lyon;

\item Rang : 14° à SupOptique;

\item Rang : 8° à l'École Centrale de Lille;

\item Rang : 7° à l'École Centrale de Nantes;

\item Rang : 16° à l'École Centrale de Marseille;

\end{itemize}

\section*{Banque Mines/Pont \emph{(2010/2011)}}

\subsubsection*{Épreuves écrites}
\begin{itemize}

\item Mathématiques 1 : 18,25/20;

\item Physique 1 : 13,25/20;

\item LV Anglais : 9,5/20;

\item Mathématiques 2 : 16,25/20;

\item Sciences Industrielles : 16,5/20;

\item Français : 10/20;

\item Physique 2 : 18,75/20;

\item Chimie : 9,5/20.

\end{itemize}

\section*{Télécom Sud-Paris \emph{(2010/2011)}}
\begin{itemize}

\item Entretient: 20/20;

\item Admis (mais j'avais refusé). Rang = 2°/?.

\end{itemize}

(Par \href{http://perso.crans.org/besson}{Lilian Besson}). Toutes remarques ou commentaires sont les
bienvenus \href{Lilian.BESSON(AT)ens-cachan.fr}{par email} ou via bitbucket.
